1º Verifique se o  Visual C++ está instalado, se não instale primeiro;
2º faça o download do php (no meu caso é windows);
3º configurar o path;
4º Testei no prompt com o comando php -v (para ver a versão)

Ferramenta que estou usando
Sublime text 3

Para testar se a pagina está rodando em php eu usei o comando no prompt
php -S localhost(porta) normalmente é a 80


